小米被美企控侵權 股價新低

2018年10月03日

小米被美企控侵權 股價新低

小米近年面對多宗侵權訴訟。資料圖片

【本報訊】早前被美國技術公司控告侵權的小米（1810），昨股價顯著下挫，最低曾見14.8元，收報15元，連續五個交易日下跌，創上市後新低，並較招股價17元下跌逾一成。

早前內地傳媒《國際金融報》報道，一間名為Dareltech的美國技術公司在美國紐約南區聯邦法院，起訴小米「故意、肆無忌憚地蓄意侵犯」（willfully, wantonly and deliberately infringing）四項專利，法院公開訊息顯示，起訴的原因是「專利侵權」，涉及周邊設備，包括小米自拍桿。

訴狀指，Dareltech曾在今年8月27日以信件通知小米其侵權行為，在9月12日的信中，小米承認Dareltech公司的信件，但卻表示「小米不需要取得Dareltech的專利授權」。訴狀提到，小米早已得悉及承認了其侵權行為，認為小米是蓄意且有意識地侵犯專利，故要求小米3倍的損害賠償金。

訴訟已在美立案

小米在香港上市時曾表示，會持續與美國電訊業者洽談，料明年將有機會進入美國市場，但之後創辦人雷軍就指，目前國際市場發展太快，暫不進入美國市場。現時小米美國官網以售賣小量電子配件為主，惟未見有自拍桿。

訴訟已於上周一（9月24日）在紐約南區聯邦法院立案，更已指定了法官，並於上周五（9月28日）通知美國專利商標局局長。小米集團負責人對事件不予置評。

上一則
上一則
Webb：證監凍結戶口料屬藍鼎

下一則
下一則
亞馬遜最低工資增至每小時$117

垃圾股

到而家先有人告佢咪偷笑
成間公司有咩唔係抄人

美國一早睇定你入門口就放你血

佢有冇問過自己良心, 有咩係原創, 先好上市la

要問昆蟲學專家先知

之前睇過啲文,話支那公司特登去外國然後畀人告,賠天文數字,其實係自己告自己,走資嘅一種方法